富人海外藏錢需求大增，新加坡將成亞洲瑞士

隨著這幾年中國與東南亞國家經濟迅速擴張，富人資產也大幅增加，但這些國家的政治與經濟情勢不夠穩定，富人紛紛把錢轉出境，推升私人銀行海外資產管理業務的需求，未來 4 年隨著亞洲經濟持續擴張，預期新加坡與香港的私人銀行吸金速度將比瑞士快 2 倍。

彭博（Bloomberg）報導，根據波士頓顧問公司（Boston Consulting Group）報告指出，由於新加坡的治安、政治與經濟穩定度將成為企業進攻東南亞市場的基地，2021 年前，新加坡海外資產年復合增長率達到 8%，香港的海外資產累積速度也會上升到 7%，超過瑞士的 3%。

現在瑞士仍然是世界上第一大離岸財富管理中心，掌管的海外資產達 2.4 兆美元，是新加坡的 2 倍。幾十年來，因為其他地方的政治與經濟不穩定性，使富人將錢移往海外尋找投資報酬，推升如瑞士與新加坡等資產管理中心的需求。

隨著亞洲經濟快速成長，亞洲最大的財富中心正在吸引亞洲富人客戶，BCG 報告指出，相比瑞士，香港與新加坡受惠於中國與印度經濟崛起，海外資產累積成長更快，而對客戶而言，新加坡更獨立且安全，新加坡政府也非常支持財富管理產業。

中國對投資外流的限制可能會減緩部分資產外流速度，儘管如此，中國已超過台灣、香港和印尼，是亞太地區最大的離岸財富來源，報告顯示，2016 年離岸財富為中國私人銀行的營收貢獻近 120 億美元，金額為亞太區之冠。

即使全球政府都極力遏制隱藏的海外資產，但富人仍持續把資金放在海外。BCG 表示，「全球政府透過加強稅收管理或提供大赦的努力，不足以促使富人以具體方式遣返未申報的資產，再加上當地政治不穩定，離岸解決方案對富裕家庭仍然具有吸引力。」

報導指出，隨著全球資產大增，瑞銀集團、瑞士信貸、星展集團等銀行都增加財富管理人員為全球客戶服務。根據 BCG 數據，2016 年全球私人銀行業務中的離岸資產增加 4%，達到 10.3 兆美元。

坡仔星展做到風生水起

賭神嗰15億而家要放邊度

想窮都難

最難理解係點解印度會同新加坡有關

香港都多
避難所

仲有幾年命仔玩下既

新加坡好多阿差架

瑞士能夠掘起, 係全靠當年打二戰, 各國有錢佬將錢放係瑞士

如果將來東亞打仗
中國vs台灣...中國vs日本....北韓vs南韓

到時香港就可以做二戰瑞士既角色, 發達了

收購埋anz東南亞地區業務

放心 香港一定比中國拖累
新加坡反而做到呢個角色

新加坡第三大族群係印度人

大家share

樓豬溫書未